【航空母艦新解】「形容女人身軀龐大」台灣教育部成語典被轟歧視

【航空母艦新解】「形容女人身軀龐大」台教育部成語典被轟歧視

即時兩岸

2018-03-03 17:45:46 HKT

台灣教育部辭典解釋令人咋舌，刊出「航空母艦」的第2個解釋竟為「形容女人身軀龐大」。

2007年初，教育部辭典將「三隻小豬」等字詞列入成語，引發各界熱議。近來有網友發現，在教育部成語典，輸入「航空母艦」，得到2種意涵，平日揶揄身材的玩笑話，竟列入官方辭典的解釋。

教育部成語典查詢「航空母艦」，第1種解釋是「能載運轟炸機、魚雷機及戰鬥機等攻擊武器的大型軍艦。有廣大的飛行甲板，以供各型飛機起落。指揮臺及其他操縱設備則位於甲板旁側，並配有對空武器以自我防衛。」

但成語典第2個解釋是「形容女人身軀龐大」，還造句舉例：「她的身材，真像航空母艦」。網友感到不滿，如此解釋及例句有性別、身材歧視的味道，竟還收錄在教育部官方的成語典，覺得不妥當。

電單車 嘅同義詞？

咁毒撚係咪隱形戰機

唔怪得知係街成日見到毒撚同肥婆拖手

「濶過航空母艦」都唔係講身形 SIZE

加埋肥過電單車 ok?

呢D似容詞點會入字典

台灣呢撚都亂鳩咁黎

掂喎

航空母艦形容肥閪港女最適合

建議牛津都將 iPad 加入字典: 形容港女波平如鏡, 而且有錢就可以摸

乜唔係太空坦克咩

直到她十三歲那一年，因為在錄影廠吃着一條大香腸，給記者拍照後，以「航空母艦」形容她，欣宜傷心得哭了。肥姐好心疼，看着女兒的眼淚，她心痛之極。